\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{Espacios verticales}
Esta línea se separa con espacio small \\ 
\smallskip
Esta línea se separa con espacio mediano \\
\medskip
Esta línea se separa con espacio grande \\
\bigskip
Esta linea \hspace{2cm} se separa con espacio 8cm \\
\vspace{3cm}
La linea inferior \\

\newpage

\section{Parrafos}
Para hacer parrafos:
\subsection{Centradp}

\begin{center}
sssssssssssssssssssssssssssssss \\
\end{center}

\subsection{Derecha}
\begin{flushright}
fffffffffffffffffffffff \\
\end{flushright}

\subsection{IZquierda}

\begin{flushleft}

fghfghfghfgh \\
\hspace{0.5cm} linea 1 \\
\end{flushleft}

\subsection{Citas}

\begin{quote}
linea 1 \\
linea 2 \\
\end{quote}

\end{document}